美軍「福特號」航母部署延誤至2023年 專案負責人遭撤職

〔即時新聞／綜合報導〕

綜合外媒報導，魯坦上校因部署時程延長問題遭到美國海軍部助理部長格茨（James Geurts）撤職，未來將調任海上系統司令部（NAVSEA），該職缺將由曾任「聖安東尼奧號」船塢登陸艦（LPD 17）計畫負責人的梅卡夫（Brian Metcalf）上校接手。

NAVSEA發言人表示，「福特號」航艦的備戰對美國海軍來說是「重中之重」，「福特號」在先前的「總會試後整備期」（PSA）過程中進展順利，但隨後在進行「交艦後測試與試俥」（PDT&T）卻費時長達8個月，即使測試期間受武漢肺炎疫情衝擊，但花費時長仍已遠遠超出預期。

········

亨利克斯表示，「福特號」的問題主要在於一次採用過多新技術所致，新技術多達23項，包括對於武裝、彈射系統及回收艦上軍機的系統皆已重新設計。

·······

然而，福特號已成為美國海軍有史以來最貴的採購案，美國國會一份報告顯示，「福特號」原本在2018年就要部署，現在卻可能要等到2023年，光是福特號一艘航空母艦就花費高達133億美元（約新台幣3951億元）。

咁平

由於所費甚鉅，加上戰備考量，前任美國海軍代理部長莫德利亦曾指出：「這條船再貴，美國海軍即使含著淚也得把『她』完工。」

咁平
比夠500億美金要求加速部署，順便造多一隻

明日大愚個一萬億起個戰鬥群仲有找

美軍爛尾樓都平過高鐵呀

美軍爛尾你以為得海軍 空軍都有kc46加油機

香港人見慣一萬億大數字
feel唔到100億USD有幾大

個pm咁撚蠢嘅
學我哋香港地盤文化咁屈鳩個判頭請食咖哩再用條脷氹大sir同業主收貨嘛

以香港標準：平到嘔

咁貴
整左要用先物超所值
落水先射支那幾發當禮炮啦

平到笑喎大佬， 間公司有冇肉食架， 軍工業唔係應該好好揾咩

美國軍工：架航母成本先33億 100億已袋
香港：起條橋先用幾百萬 17億已袋
美國軍工：

DDG1000,LCS